<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS PGRI Kabupaten Luwu Utara</title> 
				<description>Portal pgri luwu utara memberikan informasi akurat organisasi, dengan sifat oragnisasi perjuangan, profesi dan tenaga kerja</description>
				<link>https://pgri-luwuutara.or.id</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Konferensi Pertama dan Workshop IGTKI-PGRI Luwu Utara</title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/konferensi-pertama-dan-workshop-igtkipgri-luwu-utara</link>
						                <description>Luwu Utara – Ketua IGTKI Kabupaten Luwu Utara Sulawesi Selatan Wahyuni Hamarong membuka Konferensi Ikatan Guru Taman Kanak-Kanak Persatuan Guru Republik Indonesia (PGRI) di Aula Dinas Pendidikan dan Kebudayaan, Sabtu (26/03/22).

Wahyuni Hamarong dalam sambutan mengatakan bahwa, Konferensi Pertama IGTKI–PGRI Kabupaten Luwu Utara dirangkaikan Workshop yang bertemakan “Implementasi Pembelajaran Proyek Dalam Rangka Pemulihan Pembelajaran Berbasis Kurikulum Merdeka.” ini merupakan kesempatan yang baik bagi seluruh pengurus dan anggota IGTKI-PGRI di Bumi Lamaranginang julukan Kabupaten Luwu Utara, untuk melakukan kegiatan organisasi dan menyusun program kerja kedepannya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>PGRI Salurkan Bantuan Rp20 Juta untuk PMI Luwu Utara</title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/pgri-salurkan-bantuan-rp20-juta-untuk-pmi-luwu-utara</link>
						                <description>MASAMBA - Persatuan Guru Republik Indonesia (PGRI) Kabupaten Luwu Utara (Lutra) menyalurkan bantuan Rp20 juta untuk Palang Merah Indonesia (PMI) setempat. Bantuan itu diberikan demi percepatan penanganan virus corona alias covid-19.

Bantuan itu diterima langsung oleh Bupati Lutra yang juga Ketua Gugus Tugas Covid-19 Lutra, Indah Putri Indriani, di ruang kerjanya pada Kamis (23/4/2020).

Pembina PGRI Lutra, Jasrum, menyampaikan bantuan ini diberikan dalam rangka membantu percepatan penanganan covid-19. Bantuan itu juga sebagai wujud kepedulian PGRI terhadap wabah covid-19 yang sudah ditetapkan sebagai bencana nasional.
</description>
					                </item><item>
						                <title>PGRI Luwu Utara Dapat Pujian dari Bupati Indah Putri Indriani</title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/pgri-luwu-utara-dapat-pujian-dari-bupati-indah-putri-indriani</link>
						                <description>Konferensi Kerja Kabupaten (Konkerkab) Pertama Persatuan Guru Republik Indonesia (PGRI) Luwu Utara berlangsung di Aula Kantor Dinas Pendidikan, Sabtu (4/7/2020).

Konkerkab dibuka Bupati Luwu Utara Indah Putri Indriani.

Indah dalam sambutannya mengapresiasi pelaksanaan Konkerkab PGRI.

Setelah PGRI mengangkat tema "Literasi Digital dalam Upaya Peningkatan Penguasaan Teknologi Informasi Guru Luwu Utara Menuju Society 5.0" pada Konkerkab tersebut.



 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Google Pakai Motorola untuk Gugat Apple</title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/google-pakai-motorola-untuk-gugat-apple</link>
						                <description>Jakarta - Perang gugatan antara para produsen smartphone belum menunjukkan tanda berakhir. Yang terbaru, Motorola menuding Apple melanggar tujuh patennya.

Vendor ponsel yang diakuisisi Google pun meminta pihak berwewenang untuk memblokir impor iPhone, iPad dan komputer Mac. Perangkat-perangkat tersebut diminta dilarang beredar di Amerika Serikat.

Komplain Motorola didaftarkan ke lembaga International Trade Comission (ITC). Paten yang dipermasalahkan terkait location reminders, notifikasi email, pemutar video dan sebagainya.

"Kami ingin menyelesaikan persoalan paten tersebut, namun ketidakmauan Apple untuk melisensinya membuat kami tidak punya pilihan selain mempertahankan inovasi kami," demikian pernyataan Motorola yang TerasJakarta kutip dari DigitalTrends, Minggu (19/8/2012).

Hal ini dinilai sebagai perang antara Google dan Apple, dengan Google menggunakan paten Motorola untuk menyerang Apple. Terlebih lagi, Apple banyak memperkarakan vendor Android seperti Samsung dan juga Motorola sendiri.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Duel Swiss di Semifinal Cincinnati Masters</title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/duel-swiss-di-semifinal-cincinnati-masters</link>
						                <description>Cincinnati - Dua petenis asal Swiss berhasil mengempaskan lawan-lawannya dan akan bertemu di semifinal Cincinnati Masters. Stanislas Wawrinka sukses membungkam petenis Kanada, Milos Raonic, sementara Roger Federer berhasil menumbangkan Mardy Fish.
 
Wawrinka mengalahkan Raonic dengan pertarungan sengit. Bahkan sebelumnya, petenis 27 tahun tersebut sempat tertinggal di set pertama. Pada set awal tersebut, Wawrinka takluk 2-6.
 
Namun pada set kedua, Wawrinka mampu mengendalikan permainan, dia mampu mengembalikan dengan baik pukulan keras dari Raonic. Hingga akhirnya sukses merebut set kedua ini dengan skor 7-6.
 
Setelah berhasil menyamakan keadaan, Wawrinka terus mendominasi dan mengakhiri perlawanan Raonic dengan skor akhir di set ketiga 6-4. “Saya bermain hebat setelah menjalani dua bulan yang menyulitkan,” ujar Wawrinka, seperti disitat Yahoo Sports, Sabtu (18/8/2012).
 
Nantinya di babak semifinal, Wawrinka bakal menghadapi rekan senegaranya, Federer yang menghentikan langkah Fish dengan skor 6-3 7-6. Dengan gugurnya Fish atas Federer, maka tak ada satu pun petenis Amerika yang berpeluang menjadi juara di kandang sendiri.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Max Biaggi Bantah ke Ducati Musim Depan </title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/max-biaggi-bantah-ke-ducati-musim-depan-</link>
						                <description>Roma- Mantan pembalap MotoGP Max Biaggi tengah menikmati kariernya di World Super Bike (WSBK). Terlebih, pencapaiannya di musim ini cukup membuatnya bahagia.

Biaggi masih memimpin di puncak klasemen WSBK musim ini dengan 272 poin. Hasil ini membuatnya semakin bersemangat untuk menorehkan lagi prestasi juara seperti yang ditorehkannya pada 2010.

Situasi seperti itu, semakin membuat The Roman Emperor, julukan Biaggi, nyaman membela timnya Aprilia. Makanya, saat disinggung masalah isu kepindahannya ke Ducati musim depan, Biaggi buru-buru membantah. Dia menegaskan ingin mengakhiri kariernya bersama Aprilia.

Setelah empat tahun melanglang buana di ajang MotoGP dengan prestasi terbaik menjadi runner-up pada musim pertamanya bersama Yamaha, Biaggi memutuskan hengkang pada 2005. Dua tahun berikutnya, pembalap kelahiran Juni 1971 ini terjun ke arena WSBK.

Sebelum berlabuh di Aprilia, Biaggi lebih dulu bergabung dengan Suzuki di tahun pertamanya, dan setahun berikutnya ke Ducati sebelum akhirnya melompat ke Aprilia pada 2009.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Bos Amazon Temukan Mesin Apollo 11</title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/bos-amazon-temukan-mesin-apollo-11</link>
						                <description>Jeff Bezos, pendiri retailer online terbesar Amazon, mengumumkan bahwa ia dan timnya telah menemukan 5 mesin Apollo 11 yang jatuh pada tahun 1969 di Samudera Atlantik.

Kini, Jeff Bezos merencanakan untuk mengangkat satu atau dua dari mesin tersebut ke permukaan untuk kemudian dipamerkan di Museum Penerbangan di kampung halamannya, Seattle. Sebelumnya, Jeff Bezos akan meminta izin terlebih dahulu kepada Nasa selaku pemilik dari Apollo 11.

Seluruh biaya yang diperlukan dalam ekspedisi dan pengangkatan mesin Apollo 11 akan ditanggung oleh Jeff Bezos sendiri. Sementara itu, Nasa menyatakan akan menunggu kabar lebih lanjut tentang penemuan oleh tim Jeff Bezos tersebut.

Mesin berkekuatan 32 juta tenaga kuda (hp) yang mampu membakar 6.000 pon kerosin dan oksigen cair per detik tersebut telah membawa Apollo 11 mendarat dengan sukses di bulan pada tahun 1969. Namun dalam perjalanan kembali ke bumi, mesin tersebut terbakar hingga terjatuh di Samudera Atlantik dan belum ditemukan hingga akhirnya Jeff Bezos mengumumkan berita ini.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Moskow Larang Parade Gay Selama 100 Tahun</title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/moskow-larang-parade-gay-selama-100-tahun</link>
						                <description>
Pengadilan di Moskow mengukuhkan keputusan untuk melarang parade homoseksual untuk seratus tahun ke depan.

Langkah ini dilakukan menyusul upaya pegiat hak homoseksual Rusia, Nikolay Alexeyev untuk membatalkan keputusan pemerintah kota melarang parade.

Ia meminta hak melakukan parade selama 100 tahun ke depan.

Alexeyev juga menentang larangan kota St Petersburgh untuk menyebarkan "propaganda homoseksual."


Mahkamah hak asasi Eropa telah  meminta pemerintah Rusia untuk membayar kerugian kepada Alexeyev.


Alexeyev mengatakan Jumat (17/08) ia akan kembali ke Mahkamah Eropa untuk meminta agar menetapkan bahwa larangan itu tidak adil.


Pemerintah kota Moskow menyatakan parade gay akan menimbulkan risiko gangguan ketertiban umum.


Pemkot juga mengatakan sebagian besar warga Moskow menentang kegiatan itu.


Bulan September lalu, Dewan Eropa -pengawasan 
HAM di Eropa- akan meneliti tanggapan Rusia atas keputusan Mahkamah 
Eropa sebelumnya tentang hak gay, menurut media Rusia.


Bulan Oktober 2010, Mahkamah Eropa mengatakan Rusia melakukan diskriminasi terhadap Alexeyev karena orientasi seksualnya.


Mahkamah saat itu menangani larangan Moskow atas parade gay antara tahun 2006-2008.

</description>
					                </item><item>
						                <title>Memalukan! Bu Guru di AS Bercinta dengan 4 Muridnya </title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/memalukan-bu-guru-di-as-bercinta-dengan-4-muridnya-</link>
						                <description>Texas - Memalukan! Seorang guru SMA di Amerika Serikat diadili karena berhubungan seks dengan empat muridnya sementara murid kelima merekam aksi mesum tersebut.

Wanita bernama Brittni Colleps tersebut dikenai sejumlah dakwaan, termasuk seks menyimpang dan hubungan tidak pantas antara pendidik dan pelajar.

Wanita berumur 28 tahun itu tadinya merupakan guru Bahasa Inggris di SMA Fort Worth, Texas. Di persidangan yang digelar hari ini seperti dilansir MyFoxDFW.com, Kamis (16/8/2012), terungkap bahwa terdakwa yang telah memiliki tiga anak itu, menggunakan pesan-pesan SMS untuk mendekati kelima pelajar putra tersebut.

Salah seorang remaja mengaku, dia dan Colleps berkirim 100 SMS dalam satu hari saat musim semi pada tahun 2010. Pesan-pesan itu kemudian kian menjadi-jadi sehingga akhirnya mereka sepakat untuk bertemu guna bercinta.

"Dia (Colleps) bilang dia mendambakan... bahwa saya punya sesuatu yang dia inginkan," kata remaja tersebut.

Diungkapkan remaja laki-laki tersebut, dalam satu kesempatan, empat remaja berhubungan intim dengan bu guru yang telah dipecat tersebut. Para remaja tersebut sebenarnya sudah bisa digolongkan dewasa, namun hukum melindungi para pelajar dari hubungan dengan seseorang yang jabatannya lebih tinggi, dalam hal ini guru.

Seorang remaja lainnya merekam adegan seks tersebut dengan video telepon genggamnya. Video tersebut diputar di persidangan.

Jika terbukti bersalah, Colleps terancam hukuman penjara maksimum 20 tahun. Suaminya, Christopher Colleps, seorang tentara AS, telah menegaskan bahwa dirinya akan terus mendukung istrinya dan bahwa mereka akan tetap mempertahankan rumah tangga mereka.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Usai China, Indonesia Tuan Rumah Miss World 2013</title>
						                <link>http://localhost/pgri/berita/detail/usai-china-indonesia-tuan-rumah-miss-world-2013</link>
						                <description>Masyarakat Indonesia pantas bahagia dua kali lipat saat penyelenggaraan final Miss World 2012. Bukan saja prestasi Ines Putri yang masuk dalam jajaran 15 besar, tetapi Indonesia juga diumumkan menjadi lokasi penyelenggaraan Miss World 2013.
 
Ajang Miss World 2012 di Ordos, Mongolia, China, berlangsung sukses. Diikuti 116 finalis dari seantero dunia, Miss World yang diselenggarakan ke-62 tahun ini akhirnya mendaulat Wenxia Yu sebagai Miss World 2012.

Selama setahun, wakil dari Republik Rakyat China ini akan berkeliling dunia dan menjalankan misi sosial dalam program yang dikemas secara baik bernama Beauty with a Purpose.

Adapun masa tugas terakhir dari pemilik tinggi badan 177 sentimeter ini akan dilakukan saat penyelenggaraan Miss World 2013 di Indonesia. Dan, kepastian soal lokasi penyelenggaraan Miss World dilakukan secara simbolis saat malam final Miss World 2012. Saat itu, Nana Putra, Managing Director MNC Group menerima bendera Miss World.

Rencananya, Miss World 2013 diselenggarakan September dengan mengambil lokasi karantina di Bali. Sementara itu, Jakarta sebagai Ibu Kota Indonesia dipilih menjadi lokasi malam final Miss World 2013.

“Jakarta akan menjadi tuan rumah malam final Miss World 2013. Namun tepatnya di mana lokasi tersebut, kami belum bisa memastikan,” tutur Kanti Mirdiati kepada Okezone di Blacksteer Lounge, Belleza Shopping Arcades, Permata Hijau, Jakarta, belum lama ini.

Project Director Miss Indonesia & Managing Director RCTI ini pun menjelaskan alasan Jakarta dipilih sebagai lokasi malam final Miss World 2013.

“Ini merupakan bagian dari upaya memperkenalkan Jakarta dan Indonesia sendiri ke mata dunia. Kebanyakan orang luar negeri tahu Bali, tapi tidak tahu kalau Bali ada di Indonesia. Mereka mengira bahwa Bali itu sebuah negara,” ucap wanita ramah ini.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>